白羅斯三罷效果未如理想 政府白色恐怖處處

白羅斯反對派流亡領袖Tikhanovskaya26日宣布發起三罷，但罷工未有在國內做成太大影響。國內有醫生因參與罷工而被方帶走，總統盧卡申科甚至恐嚇師生如繼續罷課，會被遞奪學位或教席。

盧卡申科昨日在一個電視節目上，表示反對派的行為已經「超越紅線」，國家已經朝革的方向「走了七八步」。他又反對派指不要向任何人作出行為上的遊說，包括老師、學生、醫生、甚至政府官員，要讓他們自行決定想過怎樣的生活。

然而政權卻顯然不是如此，白羅斯一名醫生因參與週一的罷工，而和其他志同道合的同事被警方拘捕。他形容自己對現況感到失望，又指自己作為醫生，常在第一線清楚明白到正發生甚麼事(指示威者被警員毆打)。他獲釋後勉強趕及星期二進行被預約的手術，但他指因擔心再出現被捕後影響病人的情況，以後打算避免再參於任何示威和罷工。

恐懼無論在甚麼地方都是對抗爭的最大障礙，星期一白羅斯國內的大部份國營企業如常運作，而在Belorusneft有一間國營石油公司，有6名員工因參與罷工被馬上解僱。但在白羅斯西部一間名為Grodno Azot的肥料公司，因全公司大部份工人都罷工令工廠無法運作，工廠的經理甚至出動獎金利誘員工復工。

現時三罷的最大動力顯然是學生罷課，國內大部份學校和大學都出現大大小小的抗議。此舉明顯已經激怒盧卡申科，他對家長指應該要保護孩子免受示威傷害，又恐嚇指任何學參與示威都會失去再獲求學的權利。外界指盧卡申科的言論可能會令人因擔心，而導致罷工無疾而終，但又指有機會邀發更多人上街。

想問吓白羅斯有冇藍屍支持政府

白羅斯可能要等到新北約成立先得救

仲有泰國

五泰銖：得十萬人上街泰國人全部都唔值得有民主放工有撚用？其他九百幾萬隻泰豬去咗邊？我一早就睇穿咗泰國人自私既本性，全部都係冷漠、自私、無得救架其實有幾多泰國人人已經放棄做番泰豬？

泰國

五泰銖：得十萬人上街泰國人全部都唔值得有民主放工先示威有撚用？其他九百幾萬隻泰豬去咗邊？我一早就睇穿咗泰國人自私既本性，全部都係冷漠、自私、無得救架其實有幾多泰國人人已經放棄做番泰豬？

同香港一樣

有背後大佬

就算本地人軍心不穩
都有俄羅斯特種部隊支持

白俄自己抵嘅
個總統執政咗30年先識反
捱多陣先啦

Link?

睇歷史啦
人哋20年前已經做過一次啦

推

真㗎？

可能白五毛都會講返 「人哋香港xxx, 白豬剩係xxx」 之類

點會冇俄羅斯都有愛俄力啦.

俄佬有同中共交流啦

白羅斯都會有香港咁嘅樽頸通病